[
    {
        "question": "Вероятность того, что новая шариковая ручка пишет плохо (или не пишет), равна 0,34. Покупатель в магазине выбирает одну такую ручку. Найдите вероятность того, что эта ручка пишет хорошо.",
        "description": "Выберите правильный ответ.",
        "choices": ["0,66", "0,23", "0,5", "0,1"],
        "type": "radio",
        "correctAnswer": 0
    },
    {
        "question": "На экзамене по физике студент отвечает на один вопрос из списка экзаменационных вопросов. Вероятность того, что это вопрос по теме «Механика», равна 0,35. Вероятность того, что это вопрос по теме «Электричество», равна 0,4. Вопросов, которые одновременно относятся к этим двум темам, нет. Найдите вероятность того, что на экзамене студенту достанется вопрос по одной из этих двух тем.",
        "description": "Выберите правильный ответ.",
        "choices": ["0,25", "0,75", "0,35", "0,65"],
        "type": "radio",
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Цех выпускает швейные машинки. В среднем 26 швейных машинок из 300 имеют скрытые дефекты. Найдите вероятность того, что купленная машинка окажется без дефектов. Результат округлите до сотых.",
        "description": "Выберите правильный ответ.",
        "choices": ["0,15", "0,33", "0,42", "0,91"],
        "type": "radio",
        "correctAnswer": 3
    },
    {
        "question": "Фабрика выпускает сумки. В среднем 5 сумок из 20 имеют скрытые дефекты. Найдите вероятность того, что купленная сумка окажется без дефектов.",
        "description": "Выберите правильный ответ.",
        "choices": ["0,75", "0,22", "0,25", "0,8"],
        "type": "radio",
        "correctAnswer": 0
    },
    {
        "question": "В магазине три продавца. Каждый из них занят с клиентом с вероятностью 0,5. Найдите вероятность того, что в случайный момент времени все три продавца заняты одновременно (считайте, что клиенты заходят независимо друг от друга).",
        "description": "Выберите правильный ответ.",
        "choices": ["0,99", "0,225", "0,124", "0,125"],
        "type": "radio",
        "correctAnswer": 3
    },
    {
        "question": "В фирме такси в данный момент свободно 100 машин: 30 черных, 25 желтых и 45 зеленых. По вызову выехала одна из машин, случайно оказавшаяся ближе всего к заказчице. Найдите вероятность того, что к ней приедет зеленое такси.",
        "description": "Выберите правильный ответ.",
        "choices": ["0,5", "0,2", "0,45", "0,125"],
        "type": "radio",
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "question": "На клавиатуре телефона 10 цифр, от 0 до 9. Какова вероятность того, что случайно нажатая цифра будет чётной?",
        "description": "Выберите правильный ответ.",
        "choices": ["0,9", "0,1", "1", "0,5"],
        "type": "radio",
        "correctAnswer": 3
    },
    {
        "question": "Стас, Денис, Костя, Маша, Таня бросили жребий — кому начинать игру. Найдите вероятность того, что начинать игру должна будет девочка.",
        "description": "Выберите правильный ответ.",
        "choices": ["0,7", "0,6", "0,1", "0,4"],
        "type": "radio",
        "correctAnswer": 3
    },
    {
        "question": "На клавиатуре телефона 10 цифр, от 0 до 9. Какова вероятность того, что случайно нажатая цифра будет меньше 7",
        "description": "Выберите правильный ответ.",
        "choices": ["0,3", "0,7", "0,65", "0,8"],
        "type": "radio",
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Какова вероятность того, что случайно выбранное натуральное число от 10 до 19 делится на 4?",
        "description": "Выберите правильный ответ.",
        "choices": ["0,8", "0,125", "0,25", "0,2"],
        "type": "radio",
        "correctAnswer": 3
    }
]
